%@Titre:Métropole -- Septembre 2008
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
On considère le programme de calcul :&	Choisir un nombre\\
&a) Calculer le carré de ce nombre.\\
&b) Multiplier par 10.\\
&c) Ajouter 25.\\
&\'crire le résultat.\\
 \hline
\end{tabular}
\begin{myenumerate}
\item Mathieu a choisi 2 comme nombre de départ et il a obtenu
  65. Vérifier par un calcul que son résultat est exact.
\item On choisit $\sqrt{2}$ comme nombre de départ. Que trouve-t-on
  comme résultat ?
\item Clémence affirme que si le nombre choisi au départ est un nombre
  entier pair alors le résultat est pair. A-t-elle raison ? Justifier.
\item Margot affirme que le résultat est toujours positif quel que
  soit le nombre choisi au départ. A-t-elle raison ? Justifier.
\end{myenumerate}